\chapter{Исследовательская часть}

В данном разделе будут приведены примеры работы программ, постановка эксперимента и сравнительный анализ алгоритмов на основе полученных данных.

\section{Технические характеристики}

Технические характеристики устройства, на котором выполнялось тестирование, следующие:

\begin{itemize}
	\item Операционная система Ubuntu 22.04.1 \cite{ubuntu} Linux x86\_64.
	\item Память: 8 ГБ.
	\item Процессор: AMD® Ryzen 5 3500u.
\end{itemize}

Тестирование проводилось на ноутбуке, включенном в сеть электропитания. Во время тестирования ноутбук был нагружен только встроенными приложениями окружения, а также непосредственно системой тестирования.


\section{Время выполнения алгоритмов}

Алгоритмы тестировались при помощи функции time() из библиотеки time языка Python. Данная функция возвращает количество секунд, прошедших с начала эпохи.

Контрольная точка возвращаемого значения не определна, поэтому допустима только разница между результатами последовательных вызовов.

Замеры времени для каждой длины входного массива проводились 1000 раз. В качестве результата взято среднее время работы алгоритма на данной длине слова. При каждом запуске алгоритма, на вход подавались случайно сгенерированные строки. Тестовые пакеты создавались до начала замера времени.

Результаты замеров приведены в таблицах \ref{tab:time1} и \ref{tab:time2}. Некоторые обозначения в таблице: СА -- стандартный алгоритм, АВ -- алгоритм Винограда, ОАВ -- оптимизированный алгоритм Винограда.

Время в таблицах и на рисунках приведены в микросекундах.

\begin{table}[h]
	\begin{center}
		\captionsetup{justification=raggedright,singlelinecheck=off}
		\caption{\label{tab:time1}Результаты замеров времени алгоритмов при четных размерах матриц (микросекунды)}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\hline
		Размер & АВ &  СА & ОАВ \\
		\hline
		50  & 0.0138 & 0.0122 & 0.0108\\
		\hline
		100  & 0.1054 & 0.1001 & 0.0869\\
		\hline
		150  & 0.5808 & 0.4479 & 0.3051 \\
		\hline
		200  & 1.3738 & 0.8694 & 1.1329 \\
		\hline
		300  & 4.3151 & 4.4543 & 3.3223 \\
		\hline
		400  & 11.4547 & 10.6556 & 9.6063 \\
		\hline
		500  & 18.8731 & 16.9742 & 14.1837 \\
		\hline
		
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}


\begin{table}[h]
	\begin{center}
		\captionsetup{justification=raggedright,singlelinecheck=off}
		\caption{\label{tab:time2}Результаты замеров времени алгоритмов при нечетных размерах матриц (микросекунды)}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\hline
		Размер & АВ &  СА & ОАВ \\
		\hline
		50  &0.0294 & 0.0237 & 0.0273\\
		\hline
		100  &0.2271 & 0.1751 & 0.1681\\
		\hline
		150  &0.7349 & 0.5922 & 0.5510 \\
		\hline
		200  &1.8234 &1.4086 & 1.3162 \\
		\hline
		300  & 6.4540 &4.7933 & 4.6446 \\
		\hline
		400  & 14.8665 & 11.6306 & 11.3941 \\
		\hline
		500  & 28.6478 & 22.6672 & 21.6239 \\
		\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}


\clearpage

\section*{Вывод}

В результате проведенного эксперимента был получен следующий вывод: алгоритм Винограда работает дольше за счет большого количества операций. Оптимизированный алгоритм работает быстрее, так как там меньше операций по сравнению с обычным алгоритмом Винограда и стандартным алгоритмом.  